教育局否認蒐集罷課師生資料交予警方

教育局局長楊潤雄於昨日（13日）傍晚向全港的校監及校長發信，表明教育局堅決反對教育團體發動罷課或罷教活動，更指如果個別教師在工作時間未經學校批准而缺席，學校要應按相關條例處理罷課教師，被批評帶頭製造白色恐怖。教育局今日(14日)回應否認會蒐集罷課師生資料交予警方，又稱非常關心老師及學生，希望他們以安全為上。

教育局發言人稱，局方跟學校保持聯絡，了解師生缺席情況有否異常，是為了方便當局按實際情況提供適切協助及支援，鄭重聲明「從來沒有、亦不擬蒐集個人資料，更遑論所謂的『秋後算帳』或『白色恐怖』」。

對於有人指教育局「借機掌握有機會罷課的學生資料交給警方」，教育局稱言論不實，局方深表遺憾。